## 桑葚

- 自黑就不会引起怀疑

为了避免被昆虫食用，和昆虫协同进化的结果。

桑树叶子的不同形状，昆虫在进化中，发现完整的叶子通常更加健康，有缺损的叶子通常会很快脱落，所以进化出了在完整叶子上产卵，更好的保护自己后代的策略。

一部分树便采取了相应策略，叶子开裂，防止昆虫产卵和被啃食。

你有预判，而我预判了你的预判。

桑树的叶片从全缘卵形到浅裂再到深裂，都能在一棵树甚至是一根枝条上看到。

一般是幼苗期裂得少、长大后裂得多，春天抽的叶裂得少、夏秋长出来的裂得多，阴暗环境中长的裂得少、日光强烈地方长的裂得多。如果光看叶片形态，很可能把桑树认成几种不同的植物。

有同样现象的还有构树的叶子。

一般而言，构树幼树的叶形更多变，多为 3~5 深裂叶，成年树基部的叶片多为心状卵形叶，中部则以浅裂叶居多，树冠顶端的叶片基本都是深裂叶。

原来并不存在时间管理这回事

第一次对时间管理的概念产生动摇，是在几个月前，《时间管理的奇迹》中：

平衡是一个虚假的概念，它无法让你达到目标。时间倍增大师认为，人们应该懂得在短时间内打破时间和精力的平衡，专注于创造想要的结果。

发现距离上一次发博客，已经是一个半月前了。之前的我的生活节奏是什么样呢？每天读书作为精神食粮，并把它当做重要指标；尽量写作和思考，希望在写作之道上能有所精进；忧虑未来，想找出一个能走下去的路。以及，感谢「以目标为导向的笔记术」，让我开始把「开发一个 APP」这个愿望开始落地。

我分析了实现这个目标的可行性方案，列出了技术方案，并做出了「step to step」 计划。后来就按部就班地，学习，coding.

一开始进程很慢，我还在博客中吐槽过，预期的时间太过乐观，实际执行慢得我怀疑人生。但是那个时候，其实还做不到把这个项目当前每天的例行任务，有点三天打鱼两天晒网，经常和自己作斗争，内耗严重。

转变发生在某一天，我开始试着让自己每天都做一点，哪怕进度不如预期。就干脆不要预期，这一天时间再晚，我也打开电脑写一点点。

直到博客断更的时候，我几乎真的有了屏蔽力 —— 做一件事的时候暂时屏蔽其他事情的能力。这其实是一个选择，主动选择事情在我生命中的重要程度。现在这个 APP 开发项目比较重要，于是对于读书和写作，我决定让它们暂时不那么重要。

真的不存在所谓的时间管理。要达成目标，最好的方式就是放弃其他的目标，将所有的精力都放在这一个目标上面。

如今，APP 开发已经基本完成，回顾这段时间，我发觉全心全意投入到一件事情上，不止真的让梦想实现（曾经大多数列出的梦想，都没有真的实现过），更有一种深深的满足感，那是我同时追求好几个指标（比如阅读、早起、写作）时所不曾获得的